средства использованные для создания чата:

===В ОБЩЕМ===

Основы Java

Android SDK

Работа с сетью

Обработка данных в JSON формате

Базы данных SQLite

Android Architecure Components: Room, LiveData, ViewModel

Firebase

RecyclerView + CardView + паттерн ViewHolder

Библиотека Picasso

MVP

MVVM

Retrofit + RxJava2


===ЭТОТ ПРОЕКТ===

TreeMap и HashMap

Map
 
Firestore Cloud

Firestore Cloud

Создание каркас чата

правила безопасности

Firebase Auth

Firebase Auth with pre-built UI

Firebase Storage. Upload files

Firebase Storage. Download files,

Adapter - getItemViewType()